财务条款在很大程度上是象征性的，因为普渡制药(Purdue Pharma)的破产使其深陷债务，奥施康定(OxyContin)的利润也大幅下降。 全球企业顾问麦肯锡同意支付5.739亿美元，就其在阿片类药物流行中扮演的角色达成和解Peter Whoriskey, Christopher Rowland 
 遗憾的是，波多黎各是一个充满象征性法律的岛屿，这些法律通常被执法当局忽视，没有任何后果。 波多黎各:仇恨犯罪排名第一|Alberto J. Valentín | 2021年2月2日|华盛顿刀锋 
 关闭国会大厦对叛乱分子来说将是一个巨大的象征性胜利。 右翼暴徒的危险是真实存在的。 在美国国会大厦用栅栏围起来也于事无补。 菲利普·肯尼科特| 2021年2月1日|华盛顿邮报 
 周三的监事会会议具有象征意义，因为该县实际上是向新的监事会和有其他想法的公众开放了空间，以实现这一目标。 县的新气候计划可以使用注定了旧计划的系统|麦肯齐·埃尔默，2021年1月13日|圣地亚哥之声 
 2020年东京奥运会将具有象征意义，证明来自世界各地的人们共同战胜了病毒。 东京能安全地举办今年夏天的奥运会吗? 查理·坎贝尔，2021年1月12日 
 要弥合警察和那些不信任警察的人之间的分歧，需要的不仅仅是抗议和象征性的姿态。 如何解决警务危机|Keli Goff | 2015年1月5日|DAILY BEAST 
 你的死象征着我们很多人面临的残酷现实。 亲爱的Leelah，我们将为你战斗下去:给一个死去的变性少年的信|Parker Molloy | 2015年1月1日|每日野兽 
 在途中，他不小心在脚上插了一颗钉子，这一点都不具有象征意义。 《行尸走肉》的“交叉”:舞台现在为血腥，致命的季中大结局做好了准备Melissa Leon | 2014年11月24日|DAILY BEAST 
 但该修正案没有约束力，因此在很大程度上是象征性的。 事实核查周日秀:11月16日|PunditFact.com | 2014年11月16日 
 她很久以前就失去了这一权利，但她的象征意义只增不减。 128岁依然美丽:自由女神生日快乐伊丽莎白·米切尔2014年10月28日 
 同样地，嘴也从单纯的象征符号，逐渐具有了形式和相似性。 儿童之路|詹姆斯·萨利 
 这种象征指示的元素贯穿于整个儿童绘画中。 儿童之路|詹姆斯·萨利 
 司仪在死者身上洒上酒和咸味蛋糕，并象征性地用刀做了个手势。 古罗马宗教|西里尔·贝利 
 因为它是平卧的位置，象征着李将军躺在战场上的小床上，这座雕像被认为是最独特的。 神圣的遗产:弗吉尼亚的生活|多萝西M.汤培 
 如果她不再是一个象征性的、令人同情的人物——就像那位年轻的母亲在她的孩子中那样——她也有自己的主张。 婚姻la mode | 汉弗里病房